京都徵住宿稅 三級制最多68元

2018年10月02日

京都徵住宿稅 三級制最多68元

京都昨日起全面向旅客徵收住宿稅，有酒店豎立告示牌提醒旅客。

日本京都昨日起向旅客開徵住宿稅，入住酒店、旅館和民宿的旅客，均須按比例繳交200至1,000日圓（約13.6至68港元）稅款，是第三個徵收住宿稅的城市。

北海道金澤市擬跟隨

相比東京和大阪只向酒店和旅館住客徵收每晚稅額約為100至300日圓（約6.8至20.4港元）住宿稅，京都是日本首個向所有住宿類型徵稅的城市。據報北海道和金澤市亦正考慮徵收住宿稅。

稅制分三級，稅基不設下限，每晚住宿費少於2萬日圓（約1,360港元）者，須繳200日圓（約13.6港元）；介乎2萬至5萬日圓（約1,360至3,400港元）者，須繳500日圓（約340港元）；住宿費高於5萬日圓（約3,400港元）者須繳1,000日圓（約68港元）。京都市政府預計每年增加約46億日圓（約3.1億港元）稅收，將用作紓緩觀光景點交通擠塞、改善洗手間設施及修繕歷史建築。

政府把「黑民宿」也列為徵稅對象。日本今年6月實施民宿新法，要求民宿房東必須獲得當局經營許可。據分析現有數百間違法民宿。外界關注徵稅措施如何全面落實。

共同網/中央社

上一則
上一則
印尼千人坑葬遇難者 藥糧短缺

應該向中國人加徵清潔同消毒費